台灣進一步封殺口罩代購 每人限帶5盒出境

【防疫戰】攜帶口罩出境有上限！ 每人限5盒
7小時前

因應武漢肺炎疫情持續升溫，為確保口罩供應國內所需，財政部今公告，旅客可在自用或家用範圍內攜帶口罩出境，目前以5盒為限，若是明顯商銷使用，則將沒入該口罩且處貨物的3倍以下罰鍰。

經濟部在1月23日公告，自1月24日起至2月23日止，為期1個月期間，CCC6307.90.50.10-6「紡織材料製口罩，過濾效果94%及以上者」及CCC6307.90.50.20-4「其他紡織材料製口罩」管制出口。

但有許多旅客早已訂好機票準備出國，紛紛詢問關於口罩帶出境的規定。關務署表示，出境旅客攜帶自用行李物品出口，不需向海關填送出口報單，因此若旅客要攜帶口罩出境，在自用範圍內，不用辦理出口報關。

而「自用範圍數量」是多少？官員指出，目前共識為5盒（一盒50片，共250片），海關會按隨行成員人數、旅遊天數及旅遊地區等個案情節判斷，但確切規定還需要與經濟部及衛福部開會討論。

不過，如果旅客攜帶超出的數量，明顯是要代購或商銷使用，因是管制貨品，可依據海關緝私條例規定沒入，並處以貨價的3倍以下罰鍰。（劉懿慧／台北報導）

小英 香港人羨慕唔嚟

屌去到咁盡？

剩低日本呢個逃生門

合理
自保先最重要 係得香港政府先唔會識以民為本

放心，大陸人係到咁買法，日本人已經屌到飛天，好快就會封埋，今日我係大阪係完全買唔到，仲有日本無送口罩比支那，嗰100萬個係買唔知點解到左支那變送

台灣做法連日本仔都讚，佢地話大陸豬咁買法，每日整一億個出黎都唔得了

小英

台灣封，美國Amazon又因為柒婆要求停運口罩去香港，如果日本都封就真係全港死清光

我希望大家同我一齊嗌!! 嗌到大陸都一齊嗌!!

抗疫保命
推翻政權

唔係掛！？
係美森買左2盒直運香港 未ship
唔會無啦啦cut 我單掛。。。
手頭上已經就快用晒

核彈級踢爆！口罩被列為敏感物品被禁止網購？！

Reddit - HongKong - Amazon order block due to “sensitive items” ( black tshirt, umbrella, plastic bar and face masks)

上面條link有成100個口罩網店
有d專門供應畀醫療機構
有d係工廠批發
自己入去訂
貨源足夠用到你100歲死果日

炒撚左車啦，間廠係廣東所以唔運香港，之前已經有一堆禁運list

而家究竟美國Amazon比唔比寄香港